當那一刻來臨，記住要沉着應戰

當一個政權，已失去民心、失去認受性、失去管治意志時，它能倚仗的，只剩下槍炮。所以，特區政府面對危機，又不願意面對民意，它剩下的選擇，就是不斷的武力升級、無止境地縱容警員濫用暴力。

不過，林鄭政府的傲慢、警黑兄弟的合作，創造了抗爭海嘯。林鄭政府也許還未知道，它一路的不作為，已衍生出一群前所未見的新品種抗爭者：一大群人已把性命豁出去、更大群人願意在後方支援、再大群人已接受用適當武力持續抗爭、更更大群人願意在每天生活的崗位中，盡一分力。

本來，政府可以用更嚴肅認真決斷的態度，檢討調查「元朗黑夜」的無差別恐怖襲擊，但特區政府當然不敢做，因為他們清楚知道背後的黑線紅線，認真追查，一切醜事揭出來：鄉黑背後就是西環契仔，社團組織背後就是西環統戰大員，特區政府不敢做。

本來，政府老早可以成立獨立調查委員會，調查612事件，當然也可順帶調查示威者的衝擊，兩方都查，再學似1966及1967的騷亂，認真查探背後的社會深層次矛盾，相信社會人士亦認為公正可取。不過，若認真追查，必然查究到警員暴力濫權，也必然觸及中央與特區政府多年來視民意如糞土的倒行逆施，林鄭月娥本人亦難辭其疚。特區政府有膽量做嗎？當然沒有。

出動解放軍？

是年，乃70周年國慶大慶，要來一次血腥鎮壓，提醒國民30年來，解放軍就只曾用來對付人民？出動坦克在中環巡邏又如何，要同示威者打巷戰？而根據雨傘運動一張解放軍裝甲車舊圖在社交媒體出現的群眾反應，若解放軍出擊，反抗將幾何級數升級；亦將直接激發台灣人民危機感，為蔡英文助選，中共多年統戰崩盤。

我介紹過很多次的小書《論暴政》，作者Timothy Snyder提醒世人，面對暴政有20個歷史教訓，來到了今天，大家要認真想想第18個：那一刻來臨時，要沉着應戰（be calm when the unthinkable arrives）。

極權時代前夕，不測的一刻遲早來臨，那一刻，可能還未到出動解放軍鎮壓，但可能是廢除民主制度，或全面審查互聯網，或封閉敢言傳媒。作者舉德國納粹時代的國會縱火案，希特拉迅速全面奪權作例子，當時德國的反對力量兵敗如山倒，被殺個措手不及。

每位同路人，請早作準備，最少包括以下幾方面：

終有一天（或已經開始），各大主流傳媒將被強力部門關照，新聞從業員要作好心理、生理及技術各種準備，對抗愈加赤祼的新聞審查。

終有一天，各種不聽黨命的網媒將遭停止運作，請從今天籌劃各種應變措施。

終有一天，現時的各種社交媒體及通訊軟件，包括連登、Telegram等，將被查封，或被逼停止運作、或遭新式網絡攻擊。網民及IT達人要早作準備，如何應對新環境。

在每個崗位裡曾經參加聯署的朋友，請留在自己的崗位上，從每種小節繼續抗爭，專業人士堅守自己的信念，不要自覺馴服，信有明天。

一切要有後續之計，每個人也要強身健體，心境澄明，那天來臨時，抗拒的心力不能崩潰。也許這天還會遠，也許這天只在前面轉角處。

勇氣有感染力，當一個人踏前一小步，一整代人就會同步前行。勇氣的力量我們見證過，現在，來到真正考驗的時刻。

堅持到底 就是勝利

我知道呢件事係非常困難 同埋需要極大勇氣 但係希望大家唔好縮 一齊走落去 煲底相見

政府不斷測試我地EQ,記住要沉着應戰
政府不斷測試我地EQ,記住要沉着應戰
政府不斷測試我地EQ,記住要沉着應戰
政府不斷測試我地EQ,記住要沉着應戰
政府不斷測試我地EQ,記住要沉着應戰

所以要更加冷靜,呢D事一定陸續有來,記住要沉着應戰
所以要更加冷靜,呢D事一定陸續有來,記住要沉着應戰
遲左反應好過比錯誤反應,不要因一時之汽做錯事,記住要沉着應戰
遲左反應好過比錯誤反應,不要因一時之汽做錯事,記住要沉着應戰

遲左反應好過比錯誤反應,不要因一時之氣做錯事,記住要沉着應戰